【武漢肺炎】派垃圾車送豬肉給居民

（更新：內容）武漢肺炎在內地大爆發，官方不斷粉飾太平，惟民憤似乎未消失。中共總書記習近平昨日首次前往武漢社區視察疫情。當地採取高度戒備，惟有其它社區居民當着警察的面，在社區內拉起「我們要吃肉」的橫額，並質疑「看他敢不敢來看」。在同一時間，當地有屋苑的民眾，發現當局安排垃圾車，將着豬肉到屋苑，並分發給居民。

網民指事發在武漢青山區鋼都花園127社區，民眾發現當局安排儲備豬內給居民，可是卻是裝在一部垃圾車裏，送到屋苑。到達後工人像倒垃圾一樣，從貨斗內將分成一袋袋的豬肉，倒在舖了帆布的地上，再由保安分給屋苑的居民。網民極之憤怒，怒斥：「這是人吃的東西啊！」「武漢沒車了嗎？」「好歹也是五百萬人口的大都市，你們就不們亂一亂？」網民之後又發現，當局同時安排垃圾車，運送屋苑居民的蔬菜等食物。

武漢當局晚上回應事件，稱當局做時是「不符合衞生標準」，居委會已經派人回收這些由垃圾車運送的豬內。當地政府深夜表示，已經成立工作組，上門向居民道歉，同時已回收豬肉，明早將會送上清潔、安全的豬肉到居民家中。青山區紀委則決定，開除鋼都管委會黨委書記徐增堂，及黨委委員、管委會副主任周磊，並且立案審查。

至於居民示威，微信上流傳、並轉發到海外的影片顯示，有數名戴着口罩的民眾拉起舉起白色橫額，第一行寫有「新龍和苑」（社區名）的小字，第二行寫「我們要吃肉」的大字，上面還有許多人的簽名，各人走向已經被警察封鎖的社區門口。

片中有民眾一面舉起標語，一面說：「看他（習近平）敢不敢來看了！」「不敢看，就這裏，讓他們來看！」「讓他們看到我們的旗子看看，舉高點，我們要吃肉！」。在社區門戒備口的警察就舉起攝影機蒐證。雖然影片未幾就在內地遭刪除，惟已引起民眾熱議。不過海外社交平台上，仍能看到該段畫面。

有肉比你食仲咁多野講
唔多謝黨 依家班人都唔識感恩嘅

習近平昨日到武漢「東湖庭園」社區視察，當地住戶被警方「一戶一警、戶戶入警」嚴密監控，此外，網上亦出現發放白米、生肉、食油等，以圖達致「軟硬兼施」的效果。

綜合報道

要対国家感恩呀

希望中國公安能夠加大力度止暴制亂！

雖然呢架係泥頭車，不過真係好嘔心，好似餵豬餿咁

岩架啦 支那人食番呢啲垃圾非洲豬瘟肉

厲害了 蝗的国

有種feel‘咁想食肉，食食食食撚死去啦屌你’

俾野你食仲咁撚嘈

一班永遠都係口腔期既支那垃圾

食食食成撚日都掛住食